關於用綠表買二手居屋

如果想用屋企綠表買二手居屋，銀行按偈係咪一定跟呢個list? 如果減左首次發售，樓齡已經24 25年係咪未必做到9成半?，
如果月入45000左右想供30000蚊有冇可能

我都想知，樓主可唔可以解釋下個表既數字

問銀行啦

對家同問
如果層居屋過左8百萬
賣比綠表可否做9成按

24年都大機會做唔到，如果做到綠表係唔洗壓力測試，無收入都批

綠表價都800萬？幾大？邊區？

你張表咪話左你知
24年樓齡居屋借95%的話只可做15年年期

綠表係房署擔保 無壓力測試 月入45000但月供30000理論上係得
只要公屋既住戶有入息就得（必需要係住戶 無得由非住戶擔保）

不過你要知道未補地價既居屋 房署個擔保年期只有30年
過左擔保期後只能借60%
唔似私樓可以做按揭保險借80-90%

即係你三四年後想賣樓時
下個綠表買家一定要比40%首期
所以係唔會有人買

再直接d講
25年樓齡以上既未補地價居屋根本無人會買 全部都係垃圾（係垃圾 係垃圾 係垃圾）
因為唔會有綠表持有人比成40%首期買間30年樓齡既殘舊未補地價居屋

就算層居屋平到只要300萬
都要比120+7=127萬首期
拎得127萬首期就不如買600萬私樓好過

全中

想知樓主個表既來源

個表係參考，要直接去問銀行
以我所知, 20-21年樓齡都做到95，供25年
聽聞唔洗過壓力測試，但銀行都係問你攞proof,真係唔肯定佢地點計
但老實45000供30000有d冒險
我覺得45000供25000都好盡
我早兩年買九龍區，20年內，95供25年

做銀行話你知 大原則係過左政府擔保期後貸款餘額要係低過樓價60%

基本係20年樓齡上係無咩可能

康山花園好似都會有人買

居屋都要供30000蚊

康山果d成交過600萬
本身買得起600萬以上既單位既人已有40%-50%首期
我估用綠買買康山花園既人應該係用老人家層公屋來買

但你用600-800萬買間未補地價康山花園返來
一來唔可以出租
二來就算樓價再升都唔可以加按
三來將來要賣樓的話極難搵人接
買來完全唔知做乜鳩

可以叫買家補地價
係賺嗰度打個折
只要有市就唔係問題
所以買襯主要都係因為地段關係

過來人

唔好信AA話得就得, 一定要直接去銀行問你心儀屋苑做到幾多，不過你可以叫AA refer啲做開既銀行sales俾你。如果想自己搵，要去專做按揭果啲問，分行果啲試過流流地問唔到可以借幾多同還幾多年。

而家二手綠表居基本上得3間bank肯做，政府擔保30年，銀行會計翻條數係30年供夠樓價4成。要唔要壓測就睇你搵邊間Bank。

千萬唔好叫aa refer
要refer就搵出面搵中介，有額外回贈